let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "¿Qué parte de una PC se encarga de procesar y pintar las texturas?",
        answer: "GPU",
        options: [
            "Procesador",
            "Memoria RAM",
            "Tarjeta de red",
            "GPU"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "¿Qué componente se encarga de calcular las instrucciones del usuario?",
        answer: "CPU",
        options: [
            "Enfriamiento líquido",
            "CPU",
            "SSD",
            "Lector de discos"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "¿Qué componente se encarga de almacenar los datos del usuario?",
        answer: "HDD",
        options: [
            "Memoria RAM",
            "SSD",
            "Nube",
            "HDD"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "¿Cómo se llama la memoria que se borra al apagar la PC?",
        answer: "Memoria RAM",
        options: [
            "Memoria RAM",
            "Disco SSD",
            "Memoria caché",
            "Ninguna memoria se elimina"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "¿Qué ocurre si un componente se sobrecalienta pero sigue funcionando?",
        answer: "Thermal throttling",
        options: [
            "Suelta humo",
            "Thermal throttling",
            "Deja de funcionar",
            "Es normal"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "¿Cuál es el componente que actúa como puente entre el procesador y los demás componentes?",
        answer: "Chipset",
        options: [
            "Fuente de poder",
            "Chipset",
            "Placa madre",
            "Disco duro"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "¿Qué componente se utiliza para conectar la PC a una red?",
        answer: "Tarjeta de red",
        options: [
            "Procesador",
            "Tarjeta de video",
            "Tarjeta de red",
            "Disco duro"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "¿Qué tipo de memoria se utiliza como memoria de almacenamiento permanente en la PC?",
        answer: "SSD",
        options: [
            "Memoria RAM",
            "SSD",
            "Memoria caché",
            "Tarjeta de video"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "¿Qué función cumple la BIOS en una PC?",
        answer: "Inicializar el hardware y cargar el sistema operativo",
        options: [
            "Gestionar el rendimiento del sistema",
            "Controlar el acceso a internet",
            "Inicializar el hardware y cargar el sistema operativo",
            "Ejecutar programas en segundo plano"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "¿Cuál de los siguientes no es un componente esencial de una PC?",
        answer: "Impresora",
        options: [
            "Tarjeta madre",
            "Procesador",
            "Memoria RAM",
            "Impresora"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "¿Cuál es la función principal del procesador en una computadora?",
        answer: "Ejecutar instrucciones y procesar datos",
        options: [
            "Almacenar archivos",
            "Conectar dispositivos externos",
            "Ejecutar instrucciones y procesar datos",
            "Mostrar imágenes en pantalla"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "¿Qué componente se encarga de convertir señales digitales en señales analógicas y viceversa?",
        answer: "Tarjeta de sonido",
        options: [
            "Tarjeta de video",
            "Tarjeta madre",
            "Tarjeta de sonido",
            "Tarjeta de red"
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: "¿Qué función cumple la memoria caché en una PC?",
        answer: "Almacenar datos temporalmente para acceder más rápido",
        options: [
            "Almacenar archivos de forma permanente",
            "Mantener segura la información",
            "Procesar gráficos intensivos",
            "Almacenar datos temporalmente para acceder más rápido"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: "¿Qué tipo de memoria se utiliza para almacenar el sistema operativo y los programas en ejecución?",
        answer: "Memoria RAM",
        options: [
            "Memoria ROM",
            "Memoria virtual",
            "Memoria caché",
            "Memoria RAM"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: "¿Cuál es la función principal de la tarjeta madre en una PC?",
        answer: "Conectar todos los componentes y permitir su comunicación",
        options: [
            "Procesar información",
            "Mostrar imágenes en pantalla",
            "Conectar la PC a internet",
            "Conectar todos los componentes y permitir su comunicación"
        ]
    },
    {
        numb: 16,
        question: "¿Qué componente se utiliza para enfriar el procesador y otros componentes importantes?",
        answer: "Disipador de calor",
        options: [
            "Ventilador",
            "Radiador",
            "Disipador de calor",
            "Enfriamiento líquido"
        ]
    },
    {
        numb: 17,
        question: "¿Qué función cumple la fuente de poder en una PC?",
        answer: "Suministrar energía a todos los componentes",
        options: [
            "Refrigerar el sistema",
            "Procesar datos",
            "Almacenar archivos",
            "Suministrar energía a todos los componentes"
        ]
    },
    {
        numb: 18,
        question: "¿Qué tipo de conexión se utiliza comúnmente para conectar un disco duro a una PC?",
        answer: "SATA",
        options: [
            "USB",
            "HDMI",
            "SATA",
            "Ethernet"
        ]
    },
    {
        numb: 19,
        question: "¿Qué función cumple una tarjeta gráfica dedicada en una PC?",
        answer: "Procesar y renderizar gráficos",
        options: [
            "Almacenar archivos multimedia",
            "Conectar la PC a internet",
            "Procesar y renderizar gráficos",
            "Suministrar energía al monitor"
        ]
    },
    {
        numb: 20,
        question: "¿Cuál es la unidad básica de almacenamiento en un disco duro?",
        answer: "Sector",
        options: [
            "Archivo",
            "Carpeta",
            "Cluster",
            "Sector"
        ]
    },
    {
        numb: 21,
        question: "¿Qué componente de la PC es responsable de administrar el tráfico de datos entre la CPU y otros componentes?",
        answer: "Chipset",
        options: [
            "Disco duro",
            "Memoria RAM",
            "Chipset",
            "Procesador"
        ]
    },
    {
        numb: 22,
        question: "¿Cuál de las siguientes opciones se utiliza comúnmente para almacenar datos de manera permanente en una PC?",
        answer: "Disco duro",
        options: [
            "Memoria RAM",
            "Memoria caché",
            "SSD",
            "Disco duro"
        ]
    },
    {
        numb: 23,
        question: "¿Qué función cumple la tarjeta de red en una PC?",
        answer: "Conectar la PC a una red",
        options: [
            "Procesar datos",
            "Mostrar imágenes en pantalla",
            "Conectar la PC a una red",
            "Almacenar archivos"
        ]
    },
    {
        numb: 24,
        question: "¿Cuál de los siguientes dispositivos es crucial para suministrar energía a una PC?",
        answer: "Fuente de poder",
        options: [
            "Ventilador",
            "Disco duro",
            "Fuente de poder",
            "Procesador"
        ]
    },
    {
        numb: 25,
        question: "¿Qué componente de hardware está diseñado para realizar cálculos matemáticos complejos?",
        answer: "Procesador",
        options: [
            "Memoria RAM",
            "Tarjeta de sonido",
            "Procesador",
            "Disco duro"
        ]
    },
    {
        numb: 26,
        question: "¿Cuál es la función principal de la memoria RAM en una PC?",
        answer: "Almacenar datos temporalmente mientras se ejecutan programas",
        options: [
            "Almacenar archivos permanentemente",
            "Conectar periféricos externos",
            "Almacenar datos temporalmente mientras se ejecutan programas",
            "Procesar gráficos intensivos"
        ]
    },
    {
        numb: 27,
        question: "¿Qué componente de la PC se encarga de administrar y controlar el acceso a internet?",
        answer: "Tarjeta de red",
        options: [
            "Procesador",
            "Tarjeta de video",
            "Tarjeta de red",
            "Disco duro"
        ]
    },
    {
        numb: 28,
        question: "¿Qué función cumple la unidad de procesamiento gráfico (GPU) en una PC?",
        answer: "Procesar gráficos y renderizar imágenes en pantalla",
        options: [
            "Procesar datos de entrada y salida",
            "Almacenar archivos multimedia",
            "Procesar gráficos y renderizar imágenes en pantalla",
            "Controlar el acceso a internet"
        ]
    },
    {
        numb: 29,
        question: "¿Cuál es la función principal de la tarjeta madre en una computadora?",
        answer: "Conectar todos los componentes y permitir su comunicación",
        options: [
            "Procesar información",
            "Mostrar imágenes en pantalla",
            "Conectar la PC a internet",
            "Conectar todos los componentes y permitir su comunicación"
        ]
    },
    {
        numb: 30,
        question: "¿Qué componente se utiliza para almacenar el sistema operativo y los programas en ejecución?",
        answer: "Memoria RAM",
        options: [
            "Disco SSD",
            "Memoria ROM",
            "Memoria RAM",
            "Memoria caché"
        ]
    }
    


]